# To Find The Lost Carrot

![image](https://gitlab.com/parisrice85/unithleeds_CARROT/uploads/e3eddf00bb5dcf8df0508bb7342fb593/TO_FIND_THE_LOST_CARROT.gif)
### 장르

    캐주얼 3D 액션

### 개발 일정	

    2023.02.14 - 02.20, 
    2023.02.20 - 2023.02.24(피드백 적용)
    
### 게임 플랫폼

    Windows

### 사용 프로그램	

    Unity 2021.3.18f1, Visual Studio 2022 17.4.5, 
    Adobe Photoshop 2020 21.1.1, JetBrains Rider 2022.3.2

### 타깃 사용자

	마음 속에 귀여움을 품고 있는 모든 사람


### 게임 스토리	

    동화 속 세계와 우주 공간이 결합된 세계 페어리 유니버스에 사는 피터.어느 날 
    피터의 아버지인 로보로보가 흑 마왕에게 습격 당해 로보로보의 목숨인 전원 
    스위치를 잃게 된다. 다른 행성을 여행하던 중 피터는 아버지의 전원 스위치가 
    흑 마왕의 몸에 부착되어 있다는 사실을 알게 되고...아버지를 살리기 위해 
    흑마왕에게 빼앗긴 로보로보의 전원 스위치를 되찾기 위한 모험을 시작한다. 
    어느 날, 우연히 들린 체리 행성에서 한 예언서를 발견하게 되는데, 예언서에는 
    “페어리 유니버스의 마법의 당근을 모두 모으게 되면 흑마왕을 만날 수 있다"
    라고 적혀 있었다. 피터는 흑마왕을 만나기 위해 마법의 당근을 찾기 시작한다. 
    피터가 마법의 당근을 모을 수 있도록 같이 행성을 모험하며 피터가 페어리 
    유니버스의 제왕이 되는 그날까지 함께 모험을 떠나보자---!!!


### 흥미요소

    1. 귀여운 SD 캐릭터
    2. 빠른 시간에 스테이지를 클리어 할 수 있다.
    3. 랜덤 요소로 전투에 영향을 주는 아이템(당근) 출현


### 게임의 컨셉(기획의도)

    동화적인 요소와 우주 공간이 합쳐진 공간에서 당근을 찾아 모험을 떠나는 토끼

### 핵심 기술
-	PVE 캐주얼 전투
-	TPS 팔로우 카메라 : 카메라가 플레이어를 인식하여 자동으로 따라 다닌다.
-	Cinemachine을 이용한 게임 도입 연출
생각하여 오브젝트 풀링 기법 활용.
-	구체 위에서의 움직임을 자연스럽게 표현하기 위한 기술과 카메라 워크
-	Unity Post-Processing 기술과 VFX Particle을 이용한 그래픽 효과
-   귀여운 카툰 그래픽
-   계단식 난이도 구성의 3개의 스테이지
-   1:1 PVE 캐주얼 전투(우주에 있는 놀이터를 배경으로 하여 놀이터에서 보스와의 전투를 하여
승리하는 Scene)
-   파티클 이펙트 실시간 구현
-   기본 공격 외에 파티클을 넣어 기술을 쓰듯 스킬 구현
-   총알을 쏘는 적을 구현하여 원거리 공격이 가능한 적을 구현

### 문제 발생
-	구체에서 이동 시 측면, 후면으로 갔을 때 플레이어 낙하 => 해결
-	구체에서 적 소환 시 y값이 고정되지 않아 머리 부분이 땅으로 간 상태에서 소환 됨 => 해결
-   구체 위에서 적이 플레이어를 타겟으로 잡을 시 구체를 뚫어서 쫓으려고 함 => 해결
-   빌드 오류(UnityEditor.BuildPlayerWindow+BuildMethodException) => 빌드 성공
-   병합 시 프리팹 설정 섞임 => 해결

 ### 게임 조작방법
    이동 : A, S, W, D
    화면 이동 : 마우스 전환
    공격 : 마우스 왼쪽 클릭
    스킬 : 마우스 오른쪽 클릭

![image](https://gitlab.com/parisrice85/unithleeds_CARROT/uploads/d82be3c5d2d3910fb5bb20ac6e4ce096/%EC%A1%B0%EC%9E%91%EB%B2%95.png)
